{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_095721",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0043168",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의령 서동리 함안층 빗방울자국(宜寧 西洞里 咸安層 빗방울자국)"
    },
    "text": "慶尚南道宜寧郡、宣寧、邑にある楕円形の雨粒関連の化石。天然記念物。1968年、天然記念物に指定された。面積400平方メートル。櫛の跡が入っている岩石は砂岩として櫛の跡が刻まれた部分はこの砂岩のソンチュンミョンだ。櫛の跡はこの地層が積もって一時、水の上に舞い上がったり、水が蒸して堆積面が空気中に露出された時、まれに落ちた雨粒がオモクオモクハた自国を残して、これが少し固まった後にまた水で覆われて堆積物で覆われて保存されているのだ。この地層はデクチュンに属するが、これはシンラトンの下部を成し遂げた地層として地層が作られた時は、今から約1億年前だ。櫛、自国のジャンギョンウン8∼15ミリで凹んでいた跡であり、自国の周りには1ミリ未満の周辺部が目立っている。櫛の跡が楕円型であることに雨が降った方向を知ることができ、櫛、自国の密度は1㎠当たり1.5つだ。櫛自国の化石は乾性気候を示すものと解釈されるが、これと似た櫛の跡は慶尚南道咸安郡漆原邑付近でも発見されており、外国でも発見されて報告されている。ハムアンチュンはデクチュンに対比される地層であるが、デクチュンは大邱市とその付近に分布してそんなに命名されている。1968年5月23日に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この化石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "楕円形の雨粒関連の化石で、櫛の跡が入った岩石です。"
        },
        {
            "question": "この化石が発見された場所はどこですか？",
            "answer": "この化石は慶尚南道宜寧郡、宣寧、邑にある自然記念物です。"
        },
        {
            "question": "この化石の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は400平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この化石が指定された年はいつですか？",
            "answer": "1968年に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この化石が含まれる岩石は何ですか？",
            "answer": "この化石が含まれる岩石は砂岩です。"
        },
        {
            "question": "櫛の跡は何を示していますか？",
            "answer": "櫛の跡は、雨が降った方向を示すことができます。"
        },
        {
            "question": "この地層ができたのはいつごろですか？",
            "answer": "この地層ができたのは約1億年前のシンラトンの下部を成し遂げた地層です。"
        },
        {
            "question": "櫛の跡の密度はどのくらいですか？",
            "answer": "櫛の跡の密度は1㎠当たり1.5つです。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような気候を示していますか？",
            "answer": "この化石は乾性気候を示しています。"
        },
        {
            "question": "この化石が指定された日付はいつですか？",
            "answer": "この化石は1968年5月23日に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 294
    }
}